許智勇麻煩入一入黎

美國早前宣布制裁 11 名中港官員，包括行政長官林鄭月娥、律政司司長鄭若驊、警務處長鄧炳強、港澳辦主任夏寶龍等，《彭博》引述消息人士報道，在香港有經營業務的三間大型中資國有銀行，中國銀行、建設銀行和招商銀行正採取臨時措施(tentative steps)。。。。。。最少一間銀行更已暫停為他們開新戶口，以保障自身美元融資渠道和海外網絡。

《彭博》報道指，三間銀行和港府都未有回應相關查詢。

報道又指，除了開設新戶口受限，。。。。。。。報道又指，花旗等外資銀行也已有暫停賬戶，或加強審查香港客戶等措施，以應對美國對香港的制裁。

根據《港區國安法》第 29 條，直接或間接接受外國指使、控制、資助，或以其他形式支援對香港特區及中國制裁、封鎖或採取敵對行動的，均屬犯罪。《彭博社》報道形容，實施制裁的銀行將面臨違反國安法的風險。報道引述日本大和資本高級經濟師賴志文指，銀行業正處於困難的情況，「他們要考慮到國安法」。

建 議 眾 籌 私 人 檢 控！

1

2

3

4

5

中資銀行負皮了我

6

7

8

9

10